 11:52,  3 марта 2019
Австрийский велогонщик признался виспользовании кровяного допинга
Австрийский велогонщик Штефан Денифль признался в использовании кровяного допинга и был задержан полицией. Об этом в воскресенье, 3 марта, сообщает Kronen Zeitung.Отмечается, что после признания его отпустили. Спортсмен являлся клиентом немецкого доктора Марка Шмидта, арестованного несколькими днями ранее в немецком Эрфурте. Шмидт распространял допинг среди атлетов, масштабные махинации вскрылись во время чемпионата мира по лыжным видам спорта в Зеефельде.31-летний Денифль защищает цвета команды Aqua Blue Sport. В 2017 году он выиграл общий зачет «Тура Австрии» и одержал победу на 17-м этапе «Вуэльты».27 февраля австрийская полиция провела рейд на чемпионате мира, в ходе которого была раскрыта глобальная допинговая сеть. В рамках допингового дела были задержано пятеро спортсменов: казахстанец Алексей Полторанин, австрийцы Макс Хауке и Доминик Балдауф, а также эстонцы Андреас Веерпалу и Карел Таммъярв.
